621示威實情 警總人員被困十多小時？

【Now新聞台】上星期五示威者包圍警察總部，其中一個爭議是延誤救援。警方消息指，當日上級確實容許文職同事及一些孕婦提早下班，但傍晚時分示威者將唯一的通道堵塞，令總部的同事無法離開。

大批示威者周五中午起，包圍警察總部超過12小時，警方指救護車曾被刻意阻塞，延誤警總內有需要的同事送院，網上有聲稱警察文職人員指當天午飯時間已收到通知，可以離開。

究竟實情是怎樣？警總內的人員是否被困了十多小時？

翻查當天片段，警總軍器廠街的多個出入口、夏慤道近堅偉大樓的車路、面對夏慤花園的閘口下午已經被示威者包圍或用欄杆雜物等不同方法阻擋，但期間軍器廠街的門口，有警總內的人員可以成功離開。

直至下午五時許，近夏慤花園亦有一個小門可以出入警總，一批軍裝和便衣警員步出，之後返回警總範圍，附近示威者起哄才搬鐵馬封鎖這個出入口。

有網上媒體亦拍攝到，在小門被封前一段時間，一批人員可以離開警總。警方消息證實當日午飯時間，上級有向警總工作的文職同事表示可以提早下班，亦有個別部門提早讓孕婦離開，但有警務人員及做支援的同事繼續執勤，當中包括長期病患者及孕婦，警總餐廳一些員工亦選擇不離開。

至傍晚，示威者將夏慤花園的小門用鐵馬阻塞，令他們未能離開，警總亦無沒其他秘道可用。

至於當天下午3時45分左右，有救護車能夠駛到軍器廠街門口，抬走一名示威者後沿告士打道方向離開，但晚上警方召喚的救護車為何去不到門口？

消息指，晚上示威者堵路情況已經不同，基於警方當晚以克制的態度應對示威者，擔心若果動用警力開路予救護車駛入警總會觸發警民衝突，所以最終未能配合消防的要求。

至於深夜兩時許，大部分示威者散去後，有身穿黑衣、戴口罩的人驅趕剩餘的示威者，消息承認他們是警員，負責開路和保護職員。

終於認有演員

至於深夜兩時許，大部分示威者散去後，有身穿黑衣、戴口罩的人驅趕剩餘的示威者，消息承認他們是警員，負責開路和保護職員。

乜可以咁架咩

當日佢地拎住警棍，又帶哂口罩咁叫囂，想知佢地有無帶委任証

另外，睇返cable段新聞，指明佢地用粗口叫示威者離開。咁都得既？

屌你老母警犬今日扮埋暴徒